\textbf{Ejercicio 2.} Una gráfica es \textit{escindible completa} si su conjunto de
vértices admite una partición $(S,K)$ de tal forma que $S$ es un conjunto 
independiente, $K$ es un clan, y cada vértice en $S$ es adyacente a cada vértice 
en $K$.

Demuestre que una gráfica es escindible completa si y solo si no contiene a 
$C_4$ ni a $\overline{P_3}$ como subgráfica inducida.

\textbf{Demostración:}

$\Rightarrow)$ $G$ admite una partición $(S,K)$ de tal forma que $S$ es un 
conjunto independiente, $K$ es un clan, y cada vértice en $S$ es adyacente a 
cada vértice en $K$. 

Supongamos que $G$ contiene a $C_4$ como subgráfica inducida. Entonces $G$ tiene 
vértices $v_1, v_2, v_3, v_4$ tal que $v_1$ es adyacente a $v_2$, $v_2$ es adyacente 
a $v_3$, $v_3$ es adyacente a $v_4$, y $v_4$ es adyacente a $v_1$. Pero, si esos 
vértices pertenecen a $S$, entonces $S$ no es independiente. 

Si $C_4$ es subgráfica inducida de $K$, entonces $K$ no es un clan, pues 
los vércites no son adyacentes entre sí, lo cual es una contradicción. 

Si $C_4$ tiene como vértices a algunos vértices de $S$ y de $K$, entonces, 
o $S$ tiene dos vértices adyacentes y $K$ tiene dos vértices no adyacentes, o $S$ 
tiene dos vértices no adyacentes y $K$ tiene dos vértices adyacentes, lo cual es una 
contradicción.

Por lo tanto $G$ no contiene a $C_4$ como subgráfica inducida.

Por otro lado, supongamos que $G$ contiene a $\overline{P_3}$ como subgráfica inducida.

Supongamos que $S$ tiene a $\overline{P_3}$ como subgráfica inducida, entonces $S$ tiene 
dos vértices adyacentes, entonces $S$ no es independiente, lo cual es una contradicción.

Ahora bien, si $\overline{P_3}$ es subgráfica inducida de $K$, entonces $K$ no es un clan, 
pues los vértices no son adyacentes entre sí, lo cual es una contradicción. 

Finalmente, si $\overline{P_3}$ tiene como vértices a algunos vértices de $S$ y de $K$, 
entonces, o $S$ tiene dos vértices adyacentes y $K$ tiene dos vértices no adyacentes, o $S$ 
tiene dos vértices no adyacentes y $K$ tiene dos vértices adyacentes, lo cual es una 
contradicción.

Por lo tanto $G$ no contiene a $\overline{P_3}$ ni a $C_4$ como subgráfica inducida$\dots(I)$


\newpage